易志明促同罰白牌車 ︰白牌車時間彈性、有兩三萬收入，咁年輕司機就唔打工

的士濫收車資及兜路、拒載等問題向來為人詬病，政府日前向立法會提交文件，建議引入的士司機扣分制，將11項罪行納入扣分項目。立法會交通事務委員會主席易志明認為，如果的士引入扣分罰則，應該同樣引入對白牌車的罰則，不要令的士司機覺得政府針對合規經營之的士。

本身屬於航運交通界別的易志明今早在商台節目上表示，白牌車不單影響的士生意，還令運輸業界找不到司機。他說，的士業司機不足，導致老闆要繼續租車給有問題的司機，否則沒有租金。

易志明說，現在有「兩蚊司機」及「生果金司機」兩個新名稱，即65歲的司機及70歲或以上的司機，但這情況不理想，因為長者不多不少會有長期疾病，成了道路計時炸彈，對路上安全不好。

易志明認為，很多年輕司機選擇駕駛白牌車，因為成本低、時間彈性、不用受老闆氣，「包你有兩萬幾三萬收入，那麼他們就不選擇打工」。他認為加強打擊白牌車，一定可以讓大量司機退回來。

他又說，近年客貨車突然增多，根本是在做非法載客取酬的生意，他建議取消客貨車中間一行的座位，「就不會去載客，(是)很簡單的事」。他認為，司機旁兩個座位已經足夠，質疑貨客車中間為什麼要有座位。

同場的立法會議員尹兆堅聞言即表示，貨車要有「跟車」幫忙搬貨，但易志明反駁說根本沒有那人跟車，現時多數只有一個跟車。易志明又說，明白有些行業有特別情況，他們可另行向運輸署申請。

自己做到生意點解要打工

咁癲既野都講得出

正宗土皇帝思維：個個都要為我打工、為我奴隷

建議將白牌車5成收入分返比的士狗
再每日幫佢地洗車

唔打工都唔得

易志明：你唔幫我打工，我嘛要自己搵工，咁我邊有時間發UP瘋

講咗腦細d心底話出嚟 佢好撚驚真係有白牌車

無人做的士狗，邊有人炒起個的士牌呀

都係幫鳩住班車主 驚佢地無人養車

司機唔係職業 同你打工就係返工 咩邏輯?

拆中間果排都講得出
究竟on9到咩程度

的士司機都唔係打工,無任何的保障
只係一班要交車租的血奴

uber反而似自己生意

一定可以？

易志明認為，很多年輕司機選擇駕駛白牌車，因為成本低、時間彈性、不用受老闆氣，「包你有兩萬幾三萬收入，那麼他們就不選擇打工」。

點解要人渣的士幫你供牌

其實佢幾老實將政府同班老闆開會個時啲野照講出黎

人地做生意你係要迫人打工
華人賤種社會

自由黨除左田少之外其他都廢廢地

的士又唔發牌
又年年加價

你出得起錢會冇人幫你打工
屌你老母做到老細都咁撚蠢既

？？？？

佢知唔知自己講緊乜鳩
人地搵到錢都唔撚得？一定要打工？

想打工就要迫人自僱
想自僱就迫人打工

老吹包你有兩萬幾三萬收入

以前就屌人唔捱得 急功近利 無獅子山精神
之後就屌人激進 佔中累事 後生仔唔肯入行
依家盲屌人地出面搵到錢 所以唔肯打工

依班老屎忽幾撚時死